立會地氈枱面設備須更換 泛民潑臭水隨時賠十萬

立法會上兩個星期審議《國歌條例草案》期間，多次發生肢體衝突，民主派以點人數、提休會待續等不同手段力阻《國歌法》通過，當中民主黨許智峯上月二十八日在會議廳擲腐爛盆栽。而上星期人民力量陳志全、議會陣線朱凱廸及許智峯分別在會議廳及會議室（一）內潑臭水，一度令會議要暫停。

建制派「副班長」、民建聯立法會議員陳克勤在社交網站上表示，會議廳上周因陳志全和朱凱廸潑臭水之後，秘書處已為會議廳部分位置換上新的地氈，部分坐椅和會議桌可能也因此需要更換，總開支可能高達十萬元。他又指，如果大家同意向陳志全及朱凱迪追討維修費，可在帖文按「讚」，如反對可按「嬲」。

立法會秘書處回覆查詢時指，已就有議員在會議廳投擲惡臭物件及液體的事件報警處理，並即時進行清理工作，包括在會議廳清潔消毒及為冷氣系統進行換氣。由於會議廳的羊毛地氈經清洗消毒後，仍無法清除臭味，於是秘書處在上周末安排人手移除受污染範圍的地氈，並臨時鋪上近似顏色的地氈；而受影響的議員座位枱面上的皮面和電腦設備亦需要更換。

至於所涉及的費用，秘書處指，幾次事件所涉及的清潔開支及其他相關費用仍在估算中，秘書處稍後會向行管會匯報，並按行管會指示跟進。過往長毛梁國雄及黃毓民在立法會示威造成破壞，都曾賠償損失，今次許智峯、陳志全及朱凱廸相信都難以幸免，一次政治騷盛惠十萬，值唔值呢？

塊地毯黃金造架？定係喀什米爾羊絨造？